% Chapter Template

\chapter{Conclusiones} % Main chapter title

\label{Chapter5} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}


%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Conclusiones generales }

Considerando los objetivos definidos en la sección \ref{sec:objeProy}, los alcances en la sección \ref{sec:alcanProy} y los requerimientos del proyecto en la sección \ref{sec:reqProy}, se puede concluir se ha logrado el objetivo del trabajo que consiste en desarrollar una interfaz gráfica para la EDU-CIAA mediante HDMI. En particular se consigue:

\begin{itemize}
\item Lograr la conexión de un dispositivo de Display Link (Conversor de USB-HDMI) con la EDU-CIAA, usando USB 2.0.
\item Utilizar el puerto USB-OTG de la EDU-CIAA en modo HOST.
\item Desarrollar biblioteca USB que soporta la conexión de dispositivos Display Link. Gestiona la comprensión, transformación de datos en imágenes y funciones para generar imágenes.
\item Desarrollar una biblioteca gráfica que proporciona la funcionalidad para pintar formas básicas tales como: píxel, rectángulos, círculos, líneas, fuentes y copias de sectores de panta. A su vez facilita la implementación y uso de componentes visuales tales como: etiquetas, cajas de texto, botones, indicadores, barras de progreso, terminales y graficas X vs Y.
\item El desarrollo de un plug-in de Eclipse, que sive como herramienta para importar pantallas diseñadas en Qt Creator en proyectos de la EDU-CIAA, en donde solo es necesario colocar las etiqueta al principio de los nombres en los componentes de ventana que actualmente están homologados en este desarrollo. Este plug-in se integra fàcilmente al Eclipse CIAA-SoftwareIDE del proyecto CIAA.
\item Un ejemplo funcional donde se usan todos los componentes visuales en una ventana.
\end{itemize}

A través de los ensayos realizados se concluye que:

\begin{itemize}
\item Al usar un conversor de HDMI comercial (DisplayLink) que utiliza USB, permite la fácil adaptación a la EDU-CIAA. También, se tiene la ventaja que el soporte de formatos de codificación, máxima  resolución y tiempo de refresco de imágenes posee muy buena performance ya que lo gestiona Display Link. 
\item Después de la pruebas se observó que los recursos de procesamiento y memoria consumidos por las definiciones de la estructuras estática de la ventana con todos los componentes visuales, biblioteca gráficas y biblioteca USB, es baja permitiendo el uso de los recursos libres para realizar otras tareas.
\item Es más económico y mejora las prestaciones, utilizar como dispositivo final un conversor de USB-HDMI que una pantalla LCD gráfica, ya que con el mismo precio es posible soportar HDMI, norma utilizada en todos los televisores y monitores en la actualidad.
\end{itemize}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 2
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Próximos pasos}

Como labores futuras, pueden realizarse las siguientes tareas:

\begin{itemize}
\item Ampliar los componentes de ventana disponibles en la biblioteca gráfica y soportar homologación en Qt Creator.
\item Integrar al ejemplo un RTOS para comprobar el funcionamiento.
\item Integrar la auto generación de fuentes por tipo y tamaño en la herramienta que importa las pantallas.
\item Permitir soporte a otras tarjetas de desarrollo.
\item Mejorar la forma en que se homologan los componentes visuales en Qt.
\item Utilizar otros IDE de diseño de pantallas para homologar pantallas y dar soporte para la biblioteca gráfica.
\item Soportar el protocolo de Display Link usando Ethernet.  permitiendo el envío de video a través de la red
\end{itemize}


